［家有廢老］脱唔脱到貧唔係睇你，係睇你屋企人

上嚟呻下
屋企環境本身唔算好好，成日唔夠錢洗
我老豆就會同朋友食飯個陣碌卡，每次幾千
跟住朋友夾返錢俾佢，佢就會有現金係手可以用
但係月尾找數會唔夠錢，之後就開始拖卡數
之前已經問銀行借過錢找卡數，依家每月還2000
近排佢見我有得申請non mean
話政府嘢好低息仲可以攤15年還就叫我申請嚟幫補屋企
我見屋企環境唔好又爭緊卡數就去申請
依家未畢業已經爭政府20萬
都算，就當自己學費自己俾返
點知我琴日睇月結單，老豆碌咗成萬蚊食飯
我即刻問佢收返嚟啲錢去左邊？佢答洗曬
我屌佢老母點解唔搵其他人碌要你碌，我地邊有錢找咁多卡數
佢話如果唔咁做，新年洗費咁大邊到有錢嚟
咁啲卡數呢？上個月都未還清，今個月點樣找？
佢答我卡數逐個月還少少啦，我屌！
卡數咁貴息你叫我慢慢還？
依家唯有等non mean啲錢批落嚟找清卡數先
但係長遠落嚟唔係辦法
好想cut老豆張卡，但係佢出差有時要用似乎唔可行

其實老豆由細到大都好錫我，係屋企人理財差啲
以前屋企曾經試過類似嘅事搞到樓都供唔到落去要賣
不過個陣我細個唔識，依家大個想幫返屋企
已經無問屋企攞錢，借銀行啲錢都係自己還
自己好少碌卡，多數都係屋企人用
學生一個，返pt每月都係五千，本來就好夠洗
但係有時見到啲卡數佢地還唔曬，我都會幫補下
搞到自己永遠儲唔到錢，搵幾多都無用
唔係唔想幫補屋企，但係咁樣落去令到自己都好難向上
兩老開始老有時要睇醫生又無買保險
又話第日等政府養加我俾家用生活，好似無點諗退休嘅錢點算
即係叫我一個第日要包埋佢地啲醫藥費生活費

所以話
除左自己識理財儲錢之外，屋企人識理財先係最重要
脱唔脱到貧唔係睇你，係睇你屋企有無拖累你
好彩嘅係我屋企唔煙唔嫖唔賭，未至於爭落幾十萬
有時見巴打屋企人叫雞又衰賭搞到家無寧日真係覺得好慘
當事人好想改變自己，因為屋企人嘅陋習令自己點樣都擺脫唔到
我知連登大把人屋企慘過我，所以想講句
共勉之

走去借錢幫補屋企你又係on9嘅
無錢開飯定唔夠錢食餐好呀？

加油

巴打老豆咁on9...

為何不斷絕關係？～

真係惡性循環嚟
唔夠錢->食飯碌卡套現->唔夠錢找卡數->下個月無錢
不停loop
最後越滾越大

巴打加油
雖然正向思維喺絕境裏係垃圾
不過都講句要珍惜生命啊

你老豆貼錢落隻雞到你又會知？

係好慘 但睇完想笑

你老豆太戇鳩

廢老唔on9就唔叫廢老啦

窮爸爸思維。。。

老豆無做野了?
做看更都一萬幾，佢地咁年紀不知幾好使

如果佢真係有閒錢貼落雞都我唔緊要啊
起碼都叫識分配啲錢用落隻雞到，唔係on 99 洗錢

痴線
竟然借錢幫補屋企......

咁撚on9
拎一皮野去叫雞好過

樓主思維無錯，係錯在唔知自己理財一樣咁差。
比我就一早走人

就係老豆老母有做嘢都係咁雖然唔係搵好多
老豆窮人出生唔識開源但係份人本身慳都ok
老母由細到大未窮過，以前住好食好讀書好，完全唔識慳

收卡啦
仲on99幫佢找

衰完一次都唔改善既人
根本就無得救

我都覺得痴線，但同時可以點？
學連登仔話齋，你屋企細個點對你，你大個就點對返屋企
如果我未感受過家庭溫暖，無童年就話大條道理唔撚理
自問屋企關係好好，細個都栽培得幾好，老豆老母識教
就淨係冚家都唔識理財

要週轉, 有時銀行貸款/套現都可以
好過佢咁碌咭還min pay啦

但係一家人都最少有返幾萬蚊cash buffer啦
加上唔係入不敷支既話，都唔會要咁碌卡法架

有冇人同你講你理財都好差
你要幫屋企就唔會脫到貧
無限loop

其實有錢還，不過一個家庭有cash buffer先無能力一次過還曬啲卡數
都要睇個月嘅消費，有時唔大就會還得曬
但係只要有一次欠就唔會係一個月內還到嘅事啦

所有朋友都話我理財好差
佢地都見我好勤力返工，無拍拖又無成日出街買嘢
我唔夠膽同朋友講我屋企問題所以佢地都唔明點解我無錢淨